Ette tulli An Int ja kaibab, et Jaan Beekmann, Peter Adamson, Ernist Thomson, Märt Luik ja Soldat Jürri Laan on tedda hirmsaste lõhkonuwad ja rõiwidkatki kiskunud Luika Mäe tee lahkmes palwe kolmapäiwa õddago, kui tema küllast tullen koddo läks, ja ütte sure Rätti were lohki tõmanud, mes 7 R 50 kop maksis. Need üllewel nimitud poisid on siisn Kohto ees kõik üts hawal ette kutsudud ja Nemad tunistawad Nõnda: Nemad tulnud koli tuast ja läinud koddo pole, ja tee lahkmes nakkanud üts tõisi Jumalaga jätma, ja se tüdruk An Int on tulnud neile perra, Se Soldat Jürri Laan üttelnud tüdrukulle terre ka wannast tutwat, se tütruk ei olle wõtnud terwist wasta sis on se Jürri laan tema ümbre kinni wõtnud ja henda lume päle pikkali wissanud ja tüdruko päle tõmanud. Agga se tüdruk An Int on hirmsast wihhatseks sanud ja hakkanud kroppist sõimama, kui sedda Nemad näinud, tõmanud Peter Adamson tüdroko kät piddi maast ülles, tema wissanud rätti mahha, ja läinud minema nemad ka läinud ärra. Wedikesse ma taggast tulnud tüdruk taggasi, wõtnud oma Rätt ja läinud ärra, sest kõike selle tülli jures ei olnud Muud kui selge Nalli, ja rätti lõhkumist Nemad ei tea suggugi. Kohto küssimisse päle on tüdruk wälja üttelnud, et Need poisid ei olle mitte tedda ärra Naerda tahtnud.
Mõistus
Siis on Kohhus Mõistnud Soldat Jürri Laan 3 Rbl, tõistele igga üttele 1 Rbl 50 kop trahwi, suma 9 Rbl, kost 3 Rbl 50 kop tüdrugu An Inti Rätti lõhkumissest ja 5 Rbl 50 kop Maggasi Ladiko trahwist tulleb.
Kohto otsus on Kulutud, ja suremba Kohto käik selletud. An Int on protokoll pallonud ja ka lubbatud.
Pä Kohtomees Karel Lahman
Jures istoja Peter Lestman
        "            Jaan Hagel
Protokoll An Inttile wälja antu 18 März et tema esi seda kihelkonna kohtu wiib.
